ĐỀ TEST FRESHER

1. Cấu trúc lại mảng:
➢ Yêu cầu: Cho 1 mảng 3n phần tử các số nguyên, giả sử cấu trúc như sau
[x1, x2, .., xn, y1, y2, …, yn, z1, z2, …, zn]. Hãy tổ chức lại các giá trị mảng trên về cấu trúc như sau [x1, y1, z1, x2, y2, z2, ..., xn, yn, zn]
➢ Ví dụ:
● Input: n=3, $arr = [11, 2, 8, 10, 5, 99, 1, 8, 9]
→ Output [11, 10, 1, 2, 5, 8, 8, 99, 9]

2. Tìm tổng lớn nhất của 2 phần tử trong mảng số nguyên:
➢ Yêu cầu: Cho một mảng các phần tử số nguyên, giá trị mỗi phần tử nằm trong
khoảng [-(2^30), 2^30 - 1] , tìm tổng lớn nhất được tạo thành từ 2 phần tử trong mảng.
➢ Ví dụ:
● Input: [0, 100, -4, 8, 143, 5, 99, 100]
● Output: 243

3. Tìm các cặp giá trị có khoảng cách nhỏ nhất:
➢ Yêu cầu: Cho 1 mảng các số nguyên, tìm các cặp giá trị có khoảng cách bằng với khoảng cách nhỏ nhất giữ 2 phần tử trong mảng (khoảng cách là giá trị dương). Mỗi phần tử trong mảng ban đầu có thể nằm trong nhiều cặp giá trị kết quả. Giới hạn mảng max 10.000 phần tử.
➢ Ví dụ:
● Input: [1, 5, 4, 7, 9, 0, -10, 13, 93, 14, 15]
Sau khi tính toàn thì thấy khoảng cách nhỏ nhất giữa 2 phần tử trong mảng là 1.
Do đó output sẽ có các cặp giá trị sau: [[0, 1], [4, 5], [13, 14], [14, 15]]